[{"session_type": null, "short_abstract": "", "speakers": [{"short_biography": "<ul><li>Tobias Mader</li><li>geboren am 27.04.1969</li><li>verheiratet, drei Kinder</li><li>Wohnort: Schwabsoien, Bayern</li><li>Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Volllast GmbH, B\u00fcro zur Projekt- und Produktentwicklung f\u00fcr Erneuerbare Energien.</li><li>Teilnehmer am dena, Energy Transition Award 2017, Berlin. Mit der Idee \"Big Smart - das neue Energiesystem mit Zuhausespeichern f\u00fcr Jedermann \u00fcber\u00a0Blockchain und DAO\"</li></ul>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2362/photo/cTFXay96VF/764962be-4a6f-4dd7-b521-3c17639ecccd.png", "sponsorship_required": "", "id": 2362, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2362/icon/Ui84cWZMME/99952059-a5eb-4bb3-9460-adc31a1e72c8.jpg", "city": "Schwabsoine", "name": "Tobias Mader", "speaking_experience": "<p>Erfahrene Redner vor Gemeinder\u00e4ten zur Projektpr\u00e4sentation f\u00fcr Erneuerbare Energien. </p>", "organisation": "Volllast GmbH", "long_biography": "<p>\n\n</p><ul><li style=\"\">Abitur</li><li style=\"\">Zeitoffizier</li><li style=\"\">Studium: Politikwissenschaften, Diplom Plitologe</li><li style=\"\">Studium: Betriebswirtschaft, Diplom Kaufmann (FH)</li><li style=\"\">UN-Beobachter Georgien</li><li style=\"\">Internationales Management Programm M\u00fcnchen / Brisbane / Melbourne</li><li style=\"\">Dewind, L\u00e4ndermanager Gro\u00dfbritannien</li><li style=\"\">Energiequelle GmbH, Aufbau der Abteilung Photovoltaiksysteme</li><li style=\"\">Selbst\u00e4ndigkeit, Volllast GmbH, Projekt- und Produktentwicklung f\u00fcr Erneuerbare Energien</li></ul>", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2362/small/SGMvMkZVUG/d292ae1f-f7fe-474e-a460-faf0dfda1116.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2362/thumbnail/UjVUN2R1QU/f889a5b9-47af-43f7-916d-79cce547f9a1.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "", "track": null, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "draft", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3054, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Die gesellschaftliche und technische Bedeutung Freier Software ist immer noch viel zu selten Thema in verschiedensten Wahlk\u00e4mpfen. Zeit das zu \u00e4ndern! Dazu initiiert die Free Software Foundation Europe seit Jahren verschiedene Kampagnen w\u00e4hrend den hei\u00dfen Wahlkampfphasen und hat daf\u00fcr auch hilfreiche Freie-Software-Tools entwickelt. Die entwickelten Methoden und Werkzeuge werden vorgestellt und mit Erfahrung aus der Praxis unterf\u00fcttert. Zudem wird gezeigt, wie man mitmachen kann oder auch die Werkzeuge f\u00fcr seine eigene Kampagne verwenden kann. Damit politischer Druck wieder von unten nach oben kanalisiert werden kann.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Community and Communication Coordinator at Free Software Foundation Europe</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/photo/ZzVRaVNkN0/e9b8e06e-6771-41bf-adf0-2dd05bc8dee3.png", "sponsorship_required": "", "id": 2522, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/icon/VVZPT0tMS2/a47427b4-d14d-40fe-9018-ab7fa910226b.jpg", "city": "Berlin", "name": "Erik Albers", "speaking_experience": "<p></p>", "organisation": "Free Software Foundation Europe", "long_biography": "<p></p>", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/small/N3Z2RUNnRm/67ea493e-e47b-42b5-999f-faf15354da85.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/thumbnail/bHVVYmRvKz/746db5d3-4843-410b-b344-88f1dc1007de.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "Der Digital-o-Mat oder wie wir Freie Software zum Wahlkampfthema machen", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T10:05:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>Vortrag kann in Deutsch oder Englisch erfolgen, aber angesichts der bevorstehenden Bundestagswahl macht es auf Deutsch denke ich mehr Sinn. </p><p>Slides gibt es noch keine, werden sp\u00e4ter hochgeladen.</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T10:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3342, "long_abstract": "<p>Immer in den Wahlkampfzeiten versuchen Politiker sich zu profilieren und ihre Lieblingsthemen in den Vordergrund zu stellen. Zugleich sind Wahlkampfzeiten eine Zeit des Dialogs, denn im Kampf um W\u00e4hlerstimmen werden Kandidaten hellh\u00f6rig und versuchen den w\u00fcnschen der Zivilgesellschaft entgegenzukommen. Seit Jahren nutzt die FSFE eben diese Wahlkampfzeiten um das Thema Freie Software in die Politik zu tragen. Dieser Talk beleuchtet wie Themenbeeinflussung funktioniert, welche Mittel zur Verf\u00fcgung stehen und welche Erfahrungen wir damit jeweils gemacht haben: Von der Auswertung von Wahlpr\u00fcfsteinen, dem Unterzeichnen von Absichtserkl\u00e4rungen, dem Schreiben von Handlungsempfehlungen bis hin zur softwarebasierten und direkt W\u00e4hlerorientierten Plattform Freedomvote und dem neuen, von mehreren NGOs gemeinsam f\u00fcr die Bundestagswahl entwickelten Digital-o-Mat. Es werden die jeweiligen St\u00e4rken und Schw\u00e4chen gegen\u00fcbergestellt und unsere Erfahrungen mit den jeweiligen Vorgehensweisen geteilt. Die dabei gewonnen Erkenntnisse und entwickelten Werkzeuge lassen sich auch f\u00fcr andere Themenfelder anwenden und adoptieren.</p>"}, {"session_type": null, "short_abstract": "", "speakers": [{"short_biography": "", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/photo/ZVVOUG03OV/66697188-47bf-434d-9f07-c0eefe3093ff.png", "sponsorship_required": "", "id": 2365, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/icon/dGVvV0dpeC/09d3d872-c568-4447-bacc-fe9b6cbb4c3f.jpg", "city": "", "name": "Elio Qoshi", "speaking_experience": "", "organisation": "OpenLabs", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/small/V3puem85R2/a18cf908-ceb0-4fb6-9873-cedb07fece18.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/thumbnail/NHZQbFdUSD/d75693d2-c580-4f6a-ae43-119d8bec5b4e.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "", "track": null, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "draft", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3057, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "GitHub can be also greatly useful for visual design. We will have a look on how Mozilla Open Design and Open Source Design get coordinated on GitHub and how you can contribute. Design ca be open source as well.", "speakers": [{"short_biography": "", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/photo/ZVVOUG03OV/66697188-47bf-434d-9f07-c0eefe3093ff.png", "sponsorship_required": "", "id": 2365, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/icon/dGVvV0dpeC/09d3d872-c568-4447-bacc-fe9b6cbb4c3f.jpg", "city": "", "name": "Elio Qoshi", "speaking_experience": "", "organisation": "OpenLabs", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/small/V3puem85R2/a18cf908-ceb0-4fb6-9873-cedb07fece18.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/thumbnail/NHZQbFdUSD/d75693d2-c580-4f6a-ae43-119d8bec5b4e.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English, German if needed", "title": "GitHub for Designers", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T14:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T14:55:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3059, "long_abstract": "<p>GitHub can be also greatly useful for visual design. We will have a look\n on how Mozilla Open Design and Open Source Design get coordinated on \nGitHub and how you can contribute. Design ca be open source as well.</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "Rebrandings are usually quite controversial. Mozilla has not been immune to this either, when the new brand was revealed. Let's take a visual tour throughout the concept behind it and why it's just not a nice thing to look at.", "speakers": [{"short_biography": "", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/photo/ZVVOUG03OV/66697188-47bf-434d-9f07-c0eefe3093ff.png", "sponsorship_required": "", "id": 2365, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/icon/dGVvV0dpeC/09d3d872-c568-4447-bacc-fe9b6cbb4c3f.jpg", "city": "", "name": "Elio Qoshi", "speaking_experience": "", "organisation": "OpenLabs", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/small/V3puem85R2/a18cf908-ceb0-4fb6-9873-cedb07fece18.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2365/thumbnail/NHZQbFdUSD/d75693d2-c580-4f6a-ae43-119d8bec5b4e.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English", "title": "moz://a - The new identity of Mozilla", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T12:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T12:25:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3058, "long_abstract": "<p>Rebrandings are usually quite controversial. Mozilla has not been immune\n to this either, when the new brand was revealed. Let's take a visual \ntour throughout the concept behind it and why it's just not a nice thing\n to look at.- We will shortly summarize Mozilla Open Design on GitHub and how to get involved- Why there was a need for rebranding- Showcasing the new brand- The next steps</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>OSHW Survey TU-Berlin</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>OSHW Survey TU-Berlin</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2533/photo/RzRZNGJYcG/efee8f08-c791-43d7-9da9-5b0a6e053461.png", "sponsorship_required": "", "id": 2533, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2533/icon/aXhnVXdVbn/c1bd92b8-2913-452b-8858-bde434886bcf.jpg", "city": "", "name": "J\u00e9r\u00e9my Bonvoisin", "speaking_experience": "", "organisation": "TU Berlin", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2533/small/L3pmekc2NF/392f4fd9-e302-464f-86c8-4d150dcdfda6.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2533/thumbnail/a1pzTWllaV/07b8c163-d180-4e2f-b9b7-bd4aa6d8e6b5.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "OSHW Survey TU-Berlin", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T15:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T15:25:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3353, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "08:00", "id": 158, "name": "Stand"}, "short_abstract": "<p>FSFE Booth auf dem OpenTechSummit</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Community and Communication Coordinator at Free Software Foundation Europe</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/photo/ZzVRaVNkN0/e9b8e06e-6771-41bf-adf0-2dd05bc8dee3.png", "sponsorship_required": "", "id": 2522, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/icon/VVZPT0tMS2/a47427b4-d14d-40fe-9018-ab7fa910226b.jpg", "city": "Berlin", "name": "Erik Albers", "speaking_experience": "<p></p>", "organisation": "Free Software Foundation Europe", "long_biography": "<p></p>", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/small/N3Z2RUNnRm/67ea493e-e47b-42b5-999f-faf15354da85.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2522/thumbnail/bHVVYmRvKz/746db5d3-4843-410b-b344-88f1dc1007de.jpg"}, {"short_biography": "<p>FSFE Booth auf dem OpenTechSummit</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2534/photo/azhlQjV1Yl/f35b4300-0f10-4585-b101-0334783da474.png", "sponsorship_required": "", "id": 2534, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2534/icon/QnVxd3dZZ3/223bcc13-df32-4adc-a20f-a1a3678416ef.jpg", "city": "", "name": "Ulrike Sliwinski", "speaking_experience": "", "organisation": "FSFE", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2534/small/eVlkODNIUG/3ef84caa-d051-4b63-8fe2-e6bf28913f2e.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2534/thumbnail/T0dOelFWMD/cbeb9da7-c52b-4726-8d92-734397b51166.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Stand: FSFE Booth (ganzt\u00e4gig)", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T12:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 401, "name": "Cafe, Haus 2"}, "end_time": "2017-05-25T12:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3354, "long_abstract": ""}, {"session_type": null, "short_abstract": "", "speakers": [], "subtitle": "", "language": "", "title": "", "track": null, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "draft", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3085, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "In einer Stunde zum eigenen Podcast oder zur eigenen Radioshow. Im Schnelldurchlauf lernst Du hier, wie man gute Aufnahmen macht, welche Mirkrofon-Typen es gibt,\u00a0wie man aus der freien Software Audacity auch ohne Vorkenntnisse das Maximum rausholt.Hier lernst Du die Grundwerkzeuge des Programms und Gleichgesinnte kennen.\u00a0Mitbringen kannst Du einen Laptop, Kopfh\u00f6rer, ein digitales Aufnahmeger\u00e4t oder ein USB-Mikrokfon, wenn Du eins hast. Audacity kannst Du bereits im Vorfeld unter\u00a0<a href=\"https://sourceforge.net/projects/audacity/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://sourceforge.net/projects/audacity/</a>\u00a0herunterladen und installieren.", "speakers": [{"short_biography": "<p>Jenz ist einer der Hauptbetreiber des\u00a0<span style=\"\">Pi Radio Berlin, ein Freies Community Radio, das im S\u00fcden Berlins auf 88,4 MHz und in der Region Potsdam-Babelsberg auf 90,7 MHz zu empfangen ist. //\u00a0</span>As a journalist, musician and grassroots media activist Jenz Steiner has been enriching Berlins cultural life for more than two decades. His work mirrors the anarchic spirit of his home town. He is involved in the free radio project Pi Radio, works as an editor and journalist for the <a href=\"http://telegraph.cc\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">telegraph.cc</a> and supports the participatory photography organization SocialVisions.</p><span style=\"\"></span>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2496/photo/UWZQcTNaTG/3b19ca88-c426-4f29-8a83-6d5def9b125e.png", "sponsorship_required": "", "id": 2496, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2496/icon/WHovc3I1L0/e626769c-3137-4932-b8b3-f5e183300eec.jpg", "city": "", "name": "Jenz Steiner", "speaking_experience": "", "organisation": "Podcaster Pi Radio", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2496/small/TnUzU2J5b1/962e9f5a-8c3c-4c10-9be1-15baf6218eb8.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2496/thumbnail/Z2dac1VBc3/44425023-738f-4371-abd6-52864cc33884.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "In einer Stunde zum eigenen Podcast oder zur eigenen Radioshow", "track": {"color": "#23949c", "font_color": "#ffffff", "id": 491, "name": "Media"}, "start_time": "2017-05-25T13:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 404, "name": "Cafe/Radiostudio, Haus 2"}, "end_time": "2017-05-25T14:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3289, "long_abstract": ""}, {"session_type": null, "short_abstract": "<p>                </p><p>CoderDojo ist ein Programmierklub f\u00fcr M\u00e4dchen und \nJungen im Alter von 5-17 Jahren. Hier k\u00f6nnt ihr euch kreativ mit Technik\n auseinandersetzen und Programmieren lernen.</p><p></p><p>Alle Materielien findet ihr unter <a href=\"http://coderdojopotsdam.github.io\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">coderdojopotsdam.github.io</a>, nachdem ihr auch \"View More\" oder \"mehr anzeigen\" klickt.</p><p></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>CoderDojo ist ein Programmierklub f\u00fcr M\u00e4dchen und Jungen im Alter von 5-17 Jahren. Hier k\u00f6nnt ihr euch kreativ mit Technik auseinandersetzen und Programmieren lernen.</p><p>Alle Materielien findet ihr unter <a href=\"http://coderdojopotsdam.github.io\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">coderdojopotsdam.github.io</a>, nachdem ihr auch \"View More\" oder \"mehr anzeigen\" klickt.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2503/photo/TmpqTmxjVX/bd9e6b8b-31c2-4af2-9977-2e8443510f12.png", "sponsorship_required": "", "id": 2503, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2503/icon/T3BCMXdRWU/8cc480fb-b3ae-46c5-8b6c-4fe07b4c7223.jpg", "city": "", "name": "Nicco Kunzmann", "speaking_experience": "", "organisation": "Coderdojo", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2503/small/dVdxZU1nY0/fbd66dcf-51ba-45c2-a5e0-54ae33526744.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2503/thumbnail/MlR1dVI3bW/bacafb8c-beab-4ede-ba5c-0d20740a8e56.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Coderdojo", "track": {"color": "#d14bac", "font_color": "#ffffff", "id": 490, "name": "TecKids"}, "start_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 403, "name": "Zelt, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T13:15:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3296, "long_abstract": ""}, {"session_type": null, "short_abstract": "<p>LPI Zertifikat Exam 2</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p><span style=\"\">Aida Rosenthal ist zertifizierte\u00a0</span><span style=\"\">Pr\u00fcferin bei Linux Professional Institute.</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/photo/WGw1VXlHbl/03acba7c-902f-40a0-acf6-331ce287b143.png", "sponsorship_required": "", "id": 2497, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/icon/MFlJN3Z2eU/c7ff6bf2-b30a-4a9e-a33c-a35764f964ad.jpg", "city": "", "name": "Aida Rosenthal", "speaking_experience": "", "organisation": "LPI", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/small/VldwRjQ0Uj/1268483b-5118-4c89-8c62-0b3d1ae53ac4.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/thumbnail/Ym5wOWJOZ2/cf39be67-b57c-4913-9367-6910beebcd83.jpg"}, {"short_biography": "<p>Harald Maa\u00dfen ist zertifizierter\u00a0Pr\u00fcfer beim Linux Professional Institute.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/photo/NFV0WDNmYX/58f14985-195b-4410-9ea0-4e38deff5687.png", "sponsorship_required": "", "id": 2498, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/icon/OHVhNjFIMm/d2747218-d329-4136-9053-8c3e16f6cafd.jpg", "city": "", "name": "Harald Maa\u00dfen", "speaking_experience": "", "organisation": "Linux Professional Institute e.V.", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/small/MndiNU94ST/84807697-3226-4ed4-a8b6-5f797ab94eab.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/thumbnail/dnZLbDJ5az/4cc965ab-5989-4be5-a56a-d088a535ccd0.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "LPI Zertifikat Exam 2", "track": {"color": "#65ed10", "font_color": "#000000", "id": 494, "name": "Zertifizierung"}, "start_time": "2017-05-25T16:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 411, "name": "Seminarraum 3, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T18:00:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3291, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "01:55", "id": 138, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Harald Maa\u00dfen ist zertifizierter\u00a0Pr\u00fcfer beim Linux Professional Institute.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/photo/NFV0WDNmYX/58f14985-195b-4410-9ea0-4e38deff5687.png", "sponsorship_required": "", "id": 2498, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/icon/OHVhNjFIMm/d2747218-d329-4136-9053-8c3e16f6cafd.jpg", "city": "", "name": "Harald Maa\u00dfen", "speaking_experience": "", "organisation": "Linux Professional Institute e.V.", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/small/MndiNU94ST/84807697-3226-4ed4-a8b6-5f797ab94eab.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2498/thumbnail/dnZLbDJ5az/4cc965ab-5989-4be5-a56a-d088a535ccd0.jpg"}, {"short_biography": "<p><span style=\"\">Aida Rosenthal ist zertifizierte\u00a0</span><span style=\"\">Pr\u00fcferin bei Linux Professional Institute.</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/photo/WGw1VXlHbl/03acba7c-902f-40a0-acf6-331ce287b143.png", "sponsorship_required": "", "id": 2497, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/icon/MFlJN3Z2eU/c7ff6bf2-b30a-4a9e-a33c-a35764f964ad.jpg", "city": "", "name": "Aida Rosenthal", "speaking_experience": "", "organisation": "LPI", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/small/VldwRjQ0Uj/1268483b-5118-4c89-8c62-0b3d1ae53ac4.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2497/thumbnail/Ym5wOWJOZ2/cf39be67-b57c-4913-9367-6910beebcd83.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "LPI Zertifikat Exam 1", "track": {"color": "#65ed10", "font_color": "#000000", "id": 494, "name": "Zertifizierung"}, "start_time": "2017-05-25T14:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 411, "name": "Seminarraum 3, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T15:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3290, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>EU ePrivacy Richtlinie</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p><span style=\"\">Andre ueber die EU.</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2507/photo/aGVzSndMYm/69337486-306d-44eb-9d24-22d9a2634b6e.png", "sponsorship_required": "", "id": 2507, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2507/icon/Z3BjOGRmdj/d9f73bdf-52fb-4ad7-950f-d06b50489184.jpg", "city": "", "name": "Andre Rebentisch", "speaking_experience": "", "organisation": "OpenStandards Deutschland", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2507/small/WmI3NDk1SW/90c39bc1-7dd0-41f8-a4f3-b50b57f008f1.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2507/thumbnail/OG1Ed2VVYz/7fb11e38-2d0e-46d1-b696-d508c38b41bf.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "EU ePrivacy Richtlinie", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T17:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T17:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3300, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>The story behind LibreOffice' Notebookbars from a UX perspective will \nillustrate the need for requirements in Open Source Design.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<span style=\"\">Heiko Tietzke</span>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2541/photo/T1Q5TXVCem/bb01886a-d87e-4b38-a112-52e316c4c689.png", "sponsorship_required": "", "id": 2541, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2541/icon/OVpOT0RmaW/f67e9a93-2aeb-4d77-8c17-f967dab8133a.jpg", "city": "", "name": "Heiko Tietzke", "speaking_experience": "", "organisation": "The Document Foundation", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2541/small/QWlrUVdrT1/51b53deb-8d3b-4289-99d5-1455889e3f9c.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2541/thumbnail/Um1SSWw4d2/e28aeb85-df6f-4a73-b436-990fa8bf558e.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Contextual groups in LibreOffice' Notebookbar", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T15:00:00+02:00", "level": "Intermediate", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T15:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3616, "long_abstract": "<p>Toolbars are a common toolkit control that have been around since the \ndawn of GUI applications, providing direct access to an application's \nmost frequently used functions. But with increasing scope, the number of\n frequently used functions grows to an extent that can have a \ndetrimental impact on quickly locating a particular item. LibreOffice \nmade it possible to create UI based toolbars on blank canvas where \ndesigners have all the freedom to do whatever they want with the space. \nThe talk will present the reasoning behind the Notebookbar layout with \ncontextual groups.</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p><span style=\"\">Public broadcasting in Germany receives a massive eight billion euros annually, yet it is subject to little or no public feedback, ranking, or even debate on what constitutes value or quality. We will introduce non-profit tech start-up \"Rundfunk MITBESTIMMEN\", an open-source web application where people can say which broadcasts should benefit from their fees. It strives for a digital democracy and competition in public broadcasting as compensation for a tax-like compulsory fee. \u00a0</span></p>", "speakers": [{"short_biography": "Robert is an EmberJS and Ruby on Rails developer from Potsdam. He helps beginners to learn programming and journalists to develop prototypes for innovative formats. At the moment he writes his master thesis at the Hasso-Plattner-Institut.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2537/photo/OHg4OVVSen/d2ef8e88-eac5-4256-a727-a7261a3e84f1.png", "sponsorship_required": "", "id": 2537, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2537/icon/KzBaWVFrQX/0981aba9-62f6-47ae-aea2-da7f9f83ef7f.jpg", "city": "Potsdam", "name": "Robert Sch\u00e4fer", "speaking_experience": "", "organisation": "Rundfunk MITBESTIMMEN", "long_biography": "", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2537/small/M3dwTGNoaz/f2e3e385-8e3c-4032-8a9e-9c77b055abdb.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2537/thumbnail/TXk4b2hGc2/0ce27ad7-e37b-4b27-be7b-1e27d8eeaa97.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English or German", "title": "Why do I have to pay and don't get a say? - Democratize public broadcasting", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T10:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T10:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3617, "long_abstract": "<p></p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Scenarios are an established tool in design. They are mini-stories with (possible) users as characters. Using simple principles of changing detail levels, they can be used for different purposes like:\n- Finding user needs\n- Communicate assumption and finding a common direction\n- Specify Tasks\n\nDue to their familiar structure and their focus on end users, they also can help to reach out beyond a only tech centered bubble of contributors.\n\nI will introduce basic principles, discuss examples and give possibility for exchange.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Jan is an UX Designer and User Researcher. His current focus is making research on user needs and motivations easier for small design teams. He contributes to open source projects like RKWard, Etherpad and quickMockup. When not dealing with Design and Research, Jan enjoys playing guitar and reading books on neuroscience.\u00a0</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/photo/K0RYSEdrZW/f9cc050e-1d68-4f37-a849-01859ccc556b.png", "sponsorship_required": "", "id": 2499, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/icon/OENwMmNFeD/1038665a-096c-448c-8985-16a5886ef0f9.jpg", "city": "", "name": "Jan Dittrich", "speaking_experience": "", "organisation": "", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/small/T3lJaGxjaE/a80a8231-411b-4624-bb68-6ab4f0c3c856.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/thumbnail/NjI1dzE4bE/bbc2b8db-8f20-4b4a-8816-9610073242b7.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Scenarios: A tool to communicate, research and specify use of your software", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T16:00:00+02:00", "level": "Intermediate", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T16:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3629, "long_abstract": "<p>Scenarios are an established tool in design. They are mini-stories with\u00a0(possible) users as characters.\u00a0Using simple principles of changing detail levels, they can be used for\u00a0different purposes like:- Finding user needs- Communicate assumption and finding a common direction- Specify TasksDue to their familiar structure and their focus on end users, they also\u00a0can help to reach out beyond a only tech centered bubble of contributors.I will introduce basic principles, discuss examples and give possibility\u00a0for exchange.</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Dieser kurze Vortrag zeigt, wie man Informationsfreiheitsgesetze nutzen kann um bei Beh\u00f6rden nach entsprechenden Daten zu fragen. Beh\u00f6rden horten meist einen gro\u00dfen Datenschatz auf unterschiedlichen Datentr\u00e4gern aus denen sich neue Ideen entwickeln lassen. Dabei werfen wir einen Blick was ein IFG ist und welche Projekte bereits erfolgreich durch entsprechende IFG Anfragen oder durch Transparenzportale umgesetzt worden sind.</p>", "speakers": [{"short_biography": "Christopher Bohlens studied economics and political science at the Leuphana University in Germany. He is a volunteer at Open Knowledge Foundation Germany in the Project \u201e<a href=\"http://FragDenStaat.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">FragDenStaat.de</a>\u201c. He is also connected with other NGOs. His areas of interest include: Open Data, Open Government, Freedom of Information Act (FOI), Open Science, Citizen participation and Transparency in Higher Education.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/photo/c0kwazJnOG/dd9377d5-979d-43cf-b7f8-af611eb34b1b.png", "sponsorship_required": "", "id": 2552, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/icon/TC9IVW5oSk/9f3e5dab-cde4-46b5-9bed-6f64052452dc.jpg", "city": "Berlin", "name": "Christopher Bohlens", "speaking_experience": "", "organisation": "FragDenStaat.de - Open Knowledge Foundation Germany", "long_biography": "", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/small/NlhmSTVmYj/4b9a0cea-805f-4512-a0a4-42e2cb91ef32.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/thumbnail/NDVuKyt0Sz/19d06b96-d888-43b1-9356-9a8229303ead.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "IFG - Wir fragen nach Daten", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T11:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>Bitte vor dem Workshop stattfinden lassen. Danke.</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T11:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3635, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Only about 3% of contributors in free software are women (even though \n25% of software developers are) \u2013 a considerable gap compared to male \ncontributors. In this talk I will focus on what we at Nextcloud do to try and help to fix this gap and which programs are out there which you and your open source project can participate in. :)</p>", "speakers": [{"short_biography": "", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/photo/ay9wQ3FkWG/6ac1bce1-165d-41ba-b7ce-e6490f869d74.png", "sponsorship_required": "", "id": 2558, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/icon/R3c3UStTTT/7856fe8c-53ce-4dc8-8c3b-fabb778debb3.jpg", "city": "", "name": "Jan-Christoph Borchardt", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Source Design", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/small/S2p2OUZYZW/d4e3127a-360d-4c23-97b0-9895cd301f9e.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/thumbnail/L0psdVFKTl/f7cdf9d2-fbbe-46ca-87dc-de4bc5d2a2bd.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English", "title": "Gender Diversity in Free Software and the small steps we can take to fix it", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T16:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T16:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3640, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>This is a short showcase of the Open Source Design community and the open source projects which push forward good design in open source.</p><p>We put on different events like Open Source Design tracks at conferences such as FOSDEM and FOSSASIA, and will put on an Open Source Design Summit this October in Berlin. We also run a job board which is used by projects big and small including Wikimedia, Mozilla and the like.</p><p>We bring together the designers of existing open source projects and also make sure it\u2019s easy for new designers to get involved, as well as for developers to improve the design of their projects.</p>", "speakers": [{"short_biography": "", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/photo/ay9wQ3FkWG/6ac1bce1-165d-41ba-b7ce-e6490f869d74.png", "sponsorship_required": "", "id": 2558, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/icon/R3c3UStTTT/7856fe8c-53ce-4dc8-8c3b-fabb778debb3.jpg", "city": "", "name": "Jan-Christoph Borchardt", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Source Design", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/small/S2p2OUZYZW/d4e3127a-360d-4c23-97b0-9895cd301f9e.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2558/thumbnail/L0psdVFKTl/f7cdf9d2-fbbe-46ca-87dc-de4bc5d2a2bd.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English", "title": "Open Source Design \u2013 the community & existing projects", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T11:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T11:55:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3639, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Wie k\u00f6nnen gemeinn\u00fctzige Organisationen offene Daten f\u00fcr Ihr Ziele,\n    Gesellschaft positiv zu gestalten, besser nutzen?</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Projektleiterin der Datenschule</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2568/photo/REFCNHBRdE/d21b106f-3429-4c56-bb4e-c2fb6a1233f2.png", "sponsorship_required": "", "id": 2568, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2568/icon/eHFqNk9Wcm/8d3867cb-af5e-4792-a71a-cdb4fb667465.jpg", "city": "Berlin", "name": "Helene Hahn", "speaking_experience": "", "organisation": "Datenschule", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2568/small/aiswUGZna1/496b96a9-6b09-4980-a58a-dca191be2118.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2568/thumbnail/MUNrcGVMMW/a0feec93-5ef3-40bc-a924-e8757697f1ce.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "Data Literacy & NGOs ", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T17:00:00+02:00", "level": "Intermediate", "comments": "<p>15min reicht</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 181, "name": "Atelier, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T17:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3674, "long_abstract": "<p>Wie k\u00f6nnen gemeinn\u00fctzige Organisationen offene Daten f\u00fcr Ihr Ziele,\n    Gesellschaft positiv zu gestalten, besser nutzen?\n    Das Team der Datenschule berichtet \u00fcber ihre Kooperation mit\n    BildungsCent e.V. und das Projekt \"<a href=\"http://JedeSchule.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">JedeSchule.de</a>\",\n    eine Plattform, die Schulinformationen bundesweit zug\u00e4nglich macht.\n    Kommt vorbei und erfahrt mehr zu den\n    Schuldaten der Bundesl\u00e4nder.</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p><span>Believe it or not, in the past scientist used to make the biggest technical innovations at home. Today, we are confined in a structured institution under the promise of organised funding and more time to focus on work. However, some of us have taken on the challenge of building home labs. I will present the technical challenges in building your own biolab at home, as well as its implications in the society</span></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p><span style=\"\">Mindaugas Gaps\u030cevic\u030cius is an artist, facilitator, and curator. He holds an artistic associate chair at the Bauhaus University Weimar.</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2570/photo/a0tDRjBaSH/a7782e29-7ecd-4ad1-88c6-9218f046bb94.png", "sponsorship_required": "", "id": 2570, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2570/icon/ODF1UXlUYU/0c427128-3b59-401a-abde-f6c7fb51abc0.jpg", "city": "", "name": "Mindaugas Gap\u0161evi\u010dius", "speaking_experience": "", "organisation": "Bauhaus University Weimar", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2570/small/Sit5elIvSE/4f6693cb-7ab8-4f9d-b790-2e24c4a79903.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2570/thumbnail/R0VzS3NoM1/8fea8d30-b56b-4d33-8eec-d885e6be2d4b.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "DIY Home Biolab", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "Intermediate", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T15:55:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3677, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Biohacking</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Biohacker.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2575/photo/MUhCMmJadG/9d7aec3b-7281-4f48-a440-c00bf2c9a568.png", "sponsorship_required": "", "id": 2575, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2575/icon/RUtBK2pPV0/7a6eb4d7-338a-4c64-a088-cfe897a64174.jpg", "city": "", "name": "R\u00fcdiger Trojok", "speaking_experience": "", "organisation": "Biohacking", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2575/small/d0U2M0V4dl/80817941-489f-4e9f-9974-1ae598331422.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2575/thumbnail/aWUzd200T0/1fa61542-224d-47b7-95f7-a02c9583cfd4.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Biohacking", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T14:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T14:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3682, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Als Medienwissenschaftler und Podcaster hatten wir selbst viel mit Interviews zu tun. Dabei stellten wir fest, dass wir ein Werkzeug brauchen, um Online-Interviews in einer Qualit\u00e4t aufzuzeichnen, die auch den Anspr\u00fcchen von Fernsehen und Kino gen\u00fcgen. Live-Video-Chat wurde leider nicht f\u00fcr diesen Zweck geschaffen, und ist deshalb nicht daf\u00fcr geeignet, Audio und Video in der hohen Qualit\u00e4t aufzeichnen, obwohl Computer \u00fcblicherweise mit HD-Kameras und ordentlichen Mikrofonen ausgestattet sind. Das Problem, das Fireside l\u00f6st, ist deshalb: Wie man diese M\u00f6glichkeiten bestm\u00f6glich f\u00fcr Online-Interviews einsetzen?</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p style=\"\"><span style=\"\">Volker Grassmuck ist Mediensoziologe, freier Autor und Aktivist. Er hat an der Freien Universit\u00e4t Berlin, der Tokyo Universit\u00e4t, der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin und der Universit\u00e4t S\u00e3o Paulo \u00fcber die Wissensordnung digitaler Medien, Urheberrecht und Wissensallmenden geforscht und das Projekt \"Grundversorgung 2.0\" am Zentrum Digitale Kulturen (CDC) der Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg geleitet. Er hat die Konferenzserie <a href=\"http://Wizards-of-OS.org\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Wizards-of-OS.org</a> und das Informationsportal zum Urheberrecht <a href=\"http://iRights.info\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">iRights.info</a> geleitet, die Initiativen\u00a0</span><a href=\"http://mikro-berlin.org\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">mikro-berlin.org</a><span style=\"\">,\u00a0</span><a href=\"http://privatkopie.net\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">privatkopie.net</a><span style=\"\">, und <a href=\"http://CompartilhamentoLegal.org\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">CompartilhamentoLegal.org</a> mit gegr\u00fcndet, ist Mitglied von <a href=\"http://C-Base.org\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">C-Base.org</a>, <a href=\"http://DigitaleGesellschaft.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">DigitaleGesellschaft.de</a> und <a href=\"http://C3S.cc\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">C3S.cc</a> und bloggt unter\u00a0</span><a href=\"http://vgrass.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">vgrass.de</a><span style=\"\">.</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2528/photo/SytmaE01Qn/aed9c8a1-f22e-44d0-99b9-21b4ef316a53.png", "sponsorship_required": "", "id": 2528, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2528/icon/dnJlbHl3TU/9e1d96c1-212d-4bc2-bf89-7360a306601a.jpg", "city": "", "name": "Volker Grassmuck", "speaking_experience": "", "organisation": "Fireside", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2528/small/OWkwK25GL3/0db47449-17c2-4f79-93de-260a8db1c485.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2528/thumbnail/ZzlYQUVJcj/3d29b585-de2e-42f2-857b-86964b740a7e.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Fireside", "track": {"color": "#23949c", "font_color": "#ffffff", "id": 491, "name": "Media"}, "start_time": "2017-05-25T13:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 180, "name": "*Spartacus, Haus 3"}, "end_time": "2017-05-25T13:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3348, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "01:55", "id": 138, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>wir machen aus einem schmutziges Thema ein cooles Projekt mit #opendata. Wir messen #Feinstaub selber.</p><p>Als Erg\u00e4nzung zu den offiziellen Messwerte oder St\u00e4dte und Kommunen wollen wir alle B\u00fcrger und Menschen sensibilisieren, den gef\u00e4hrlichen Feinstaub zu erkennen und selber zu messen.</p>", "speakers": [{"short_biography": "Feinstaub selber messen.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/photo/QmxWbnJkWk/d9027ef7-3ea7-410e-9228-dca405e30a5f.png", "sponsorship_required": "", "id": 2399, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/icon/SnJHdGxsaV/4a30057f-c699-4409-80bd-5dd098494fda.jpg", "city": "", "name": "Frank Riedel", "speaking_experience": "", "organisation": "", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/small/b1VUeUw5Nl/82e7d6a0-b167-4327-af4e-cee8b6c61fb6.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/thumbnail/ei9MZU1hNW/14d3a66b-75f7-4709-8262-b0db5f9fc844.jpg"}], "subtitle": "", "language": "German", "title": "Feinstaub selber messen", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T11:45:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>Bitte die Teile selber und vorher bestellen, dann kann auch gebastelt werden. Zuerst der Vortrag mit Erkl\u00e4rung und dann wird gebastelt.</p><p><a href=\"http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/</a>\u00a0(Bestellliste und Bastelanleitung)</p><p>Hauptseite:\u00a0<a href=\"http://luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/</a></p><p>Karte Deutschland:\u00a0<a href=\"http://deutschland.maps.luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://deutschland.maps.luftdaten.info/</a></p>", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T13:15:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3089, "long_abstract": "<p style=\"\">Das OK Lab Stuttgart ist Teil des Programms Code for Germany der Open Knowledge Foundation Germany. Ziel des Programms ist es, Entwicklungen im Bereich Transparenz, Open Data und Citizen Science zu f\u00f6rdern.</p><p style=\"\">Die regionale Gruppe in Stuttgart hat sich zur Aufgabe gemacht, das\u00a0<span style=\"font-weight: 700;\">Thema Feinstaub mit offenen Daten\u00a0</span>zu beleuchten. Wir haben ein Messger\u00e4t entwickelt, gebaut, und wollen die Bev\u00f6lkerung zum Mitmachen animieren. Jeder kann mitmachen,\u00a0<span style=\"font-weight: 700;\">jeder kann das Messger\u00e4t selber bauen</span>. Unsere Anleitung ist \u00f6ffentlich und wir unterst\u00fctzen bei regelm\u00e4\u00dfigen Treffen jeden Interessierten. Mehr Informationen unter\u00a0<a href=\"http://luftdaten.info\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info</a>. Die bisherigen Daten sind in einer Karte \u00f6ffentlich und in Echtzeit sichbar und jeder kann dort den Feinstaubwert sehen</p><p style=\"\">Wir sind noch nicht am Ziel und machen weiter. Ihr solltet den Bausatz und die Teile daf\u00fcr selber bestellen und wir basteln dann.</p><p style=\"\"><a href=\"http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/</a>\u00a0(Bestellliste und Bauanleitung)</p><p style=\"\">Eure Daten kommen dann auch in die Karte, so wird das Netz dichter und Deutschland hat viele Daten und\u00a0Sensoren. Der\u00a0Wert wird in Echtzeit angezeigt und jeder kann selber verfolgen und nachschauen. Macht mit #opendata #feinstaub @codeforS</p><p><a href=\"http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/</a>\u00a0(Bestellliste und Bastelanleitung)</p><p>Hauptseite:\u00a0<a href=\"http://luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/</a></p><p>Karte Deutschland:\u00a0<a href=\"http://deutschland.maps.luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://deutschland.maps.luftdaten.info/</a></p>"}, {"session_type": {"length": "01:55", "id": 138, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p style=\"\">Ideen umsetzen und ausprobieren \u2013 wir entwickeln einfache, interaktive Prototypen f\u00fcr Websites, Apps oder IoT mit (analogen!) B\u00fcromaterialien und testen sie.\u00a0Bitte mitbringen:\u00a0Filzstift, Schere, Tesafilm und was du sonst noch an Bastelkram hast :)</p><p style=\"\">Make and try! We will develop simple but interactive and testable prototypes of websites, apps or IoT using (analogue) office supplies.\u00a0Please bring along:\u00a0Felt pen(s), Scissors, transparent sticky tape and whatever else you like. (People with kids have an advantage here, naturally :-) )</p><p style=\"\">----</p><p style=\"\">Design and test \u2013 we want to develop ideas using simple prototypes. We use paper, cardboard, tape and feltpens to build our ideas. If we want to try something new, we don't need to delete code to discuss if the library supports it: just draw and cut out the new function. Thus everybody can work together \u2013 the IT person and the graphic designer \u2013 since no programming skills are needed.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Jan is an UX Designer and User Researcher. His current focus is making research on user needs and motivations easier for small design teams. He contributes to open source projects like RKWard, Etherpad and quickMockup. When not dealing with Design and Research, Jan enjoys playing guitar and reading books on neuroscience.\u00a0</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/photo/K0RYSEdrZW/f9cc050e-1d68-4f37-a849-01859ccc556b.png", "sponsorship_required": "", "id": 2499, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/icon/OENwMmNFeD/1038665a-096c-448c-8985-16a5886ef0f9.jpg", "city": "", "name": "Jan Dittrich", "speaking_experience": "", "organisation": "", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/small/T3lJaGxjaE/a80a8231-411b-4624-bb68-6ab4f0c3c856.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2499/thumbnail/NjI1dzE4bE/bbc2b8db-8f20-4b4a-8816-9610073242b7.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Paper-Prototyp-Workshop", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T13:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T13:55:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3292, "long_abstract": "<p style=\"\">Ideen umsetzen und ausprobieren \u2013 wir entwickeln einfache, interaktive Prototypen f\u00fcr Websites, Apps oder IoT mit (analogen!) B\u00fcromaterialien und testen sie.\u00a0Bitte mitbringen:\u00a0Filzstift, Schere, Tesafilm und was du sonst noch an Bastelkram hast :)</p><p style=\"\">Make and try! We will develop simple but interactive and testable prototypes of websites, apps or IoT using (analogue) office supplies.\u00a0Please bring along:\u00a0Felt pen(s), Scissors, transparent sticky tape and whatever else you like. (People with kids have an advantage here, naturally :-) )</p><p style=\"\">Bei einer \u00c4nderungen muss kein Code gel\u00f6scht werden, oder diskutiert ob das eure Standardbibliothek unterst\u00fctzt: Einfach was neues aussschneiden... Dabei k\u00f6nnen alle zusammenarbeiten \u2013 die Administratorin genaus so wie der Grafikdesigner. Programmierkenntnisse braucht es beim \u00bbbasteln\u00ab keine. Diese Prototypen werden wir auch zusammen ausprobieren: Wird die Idee verstanden? Wie bedient man die Website?`Wie stellt man das Ger\u00e4te an? Dazu machen wir einen kleinen informellen Usability test, bei dem wir als Testteilnehmer den Prototypen anderer testen.</p><p style=\"\">Wer mehr \u00fcber Paper prototyping wissen m\u00f6chte:\u00a0<a href=\"http://alistapart.com/article/paperprototyping\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://alistapart.com/article/paperprototyping</a></p><p style=\"\">Bringe deine Idee mit oder tue dich mit anderen zusammen, die noch Teammitglieder suchen: Das Erstellen der Prototypen findet in kleinen Gruppen von 2-6 Personen statt.</p><p style=\"\">----</p><p style=\"\">Design and test \u2013 we want to develop ideas using simple prototypes. We use paper, cardboard, tape and feltpens to build our ideas. If we want to try something new, we don't need to delete code to discuss if the library supports it: just draw and cut out the new function. Thus everybody can work together \u2013 the IT person and the graphic designer \u2013 since no programming skills are needed.</p><p style=\"\">We want to try out our prototypes too: Can others understand the idea? Dow does one use the website? How do we activate the IoT device? So we want to do a little usability test, in which we let other participants interactiion with our prototypes.</p><p style=\"\">If you want to know more about paper prototyping beforehand (don't worry it is as easy as it sounds):\u00a0<a href=\"http://alistapart.com/article/paperprototyping\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://alistapart.com/article/paperprototyping</a></p><p style=\"\">Bring along an idea for an app, website or device or join a team: We work in groups of 2 to 6 people.</p>"}, {"session_type": {"length": "08:00", "id": 158, "name": "Stand"}, "short_abstract": "<p>An dem Stand pr\u00e4sentiert sich das <a href=\"http://FragDenStaat.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">FragDenStaat.de</a> Team. FragDenStaat ist ein Projekt der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V., mit dem jeder Mensch unabh\u00e4ngig von Alter oder Herkunft Anfragen nach den deutschen Informationsgesetzen stellen kann. Fragen und Antworten werden transparent auf dieser Seite dokumentiert. </p><p>Ziel ist es: </p><ul><li>die Frage nach einer Beh\u00f6rdenauskunft f\u00fcr alle Menschen zu erleichtern;</li><li>sowohl die Anfragen der B\u00fcrgerInnen als auch die Antworten der Beh\u00f6rden transparent zu dokumentieren;</li><li>eine Kultur der Informationsfreiheit in Deutschland zu etablieren und die zugrunde liegende Gesetze zu st\u00e4rken.\u00a0</li></ul><p>Am Stand bieten wir folgendes:</p><ul><li>Fragen und Hilfe</li><li>Austausch rund um das Thema IFG in den Bundesl\u00e4ndern</li><li>Gemeinsames Stellen von IFG Anfragen</li><li>Sticker und Glitzer</li></ul>", "speakers": [{"short_biography": "Christopher Bohlens studied economics and political science at the Leuphana University in Germany. He is a volunteer at Open Knowledge Foundation Germany in the Project \u201e<a href=\"http://FragDenStaat.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">FragDenStaat.de</a>\u201c. He is also connected with other NGOs. His areas of interest include: Open Data, Open Government, Freedom of Information Act (FOI), Open Science, Citizen participation and Transparency in Higher Education.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/photo/c0kwazJnOG/dd9377d5-979d-43cf-b7f8-af611eb34b1b.png", "sponsorship_required": "", "id": 2552, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/icon/TC9IVW5oSk/9f3e5dab-cde4-46b5-9bed-6f64052452dc.jpg", "city": "Berlin", "name": "Christopher Bohlens", "speaking_experience": "", "organisation": "FragDenStaat.de - Open Knowledge Foundation Germany", "long_biography": "", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/small/NlhmSTVmYj/4b9a0cea-805f-4512-a0a4-42e2cb91ef32.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/thumbnail/NDVuKyt0Sz/19d06b96-d888-43b1-9356-9a8229303ead.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "Stand: Jetzt Frag ich doch mal den Staat (ganzt\u00e4gig)", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 401, "name": "Cafe, Haus 2"}, "end_time": "2017-05-25T16:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3636, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Our\u00a0<span style=\"\">motto is \u201cDesign Empowerment\u201d.\u00a0</span>We work with people from marginalized groups and we teach them the design process so that they can understand they are\u00a0<span style=\"\">able to change the world</span>, to design something and make changes to the environment. In our current Project \u00a0- MADE FOR MY WHEELCHAIR -\u00a0<span style=\"\">we are developing open source products for wheelchair users through creative process and maker technologies in a team of wheelchair users, technicians and designers. The products bring convenience and fun to the daily life of wheelchair users. The project is run together with FabLabBerlin and funded by the Federal Ministry of Education and Research (</span><span style=\"\">Funding program Photonics Research Germany\u00a0</span><span style=\"\">contract number 13N14244)</span></p><p style=\"\">Driven by the ideas of the users, in the first project phase \"Scout\"a variety of ideas were developed through simple visualization methods such as drawing and paper modeling. 3 ideas were selected for the next phase \"Make\". \u00a0With the users we worked on individual designs, each with a two-day design camp and a month for developing functional prototypes. After Intense testing we decided which product Ideas will be finalised and distributed.</p><p style=\"\">The result of the project will be a small selection of source products for lighting and transportation. They can be individually adjusted and built with the help of maker technologies. They will be published through the third phase \"Share\" with Instructions and workshops.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p><span style=\"\">Isabelle Dechamps is the founder of Be Able. As a designer, she focuses on inclusive approaches to art, specifically projects with handicapped individuals, immigrants, refugees, and other marginalized groups. She is a lecturer in product design at Wentworth Institute of Technology and Designthinking Coach at the d.school in Potsdam.\u00a0</span></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2579/photo/cWM1QkN1N1/b9d6e212-5d8a-4428-ae0d-3a412a6000c9.png", "sponsorship_required": "", "id": 2579, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2579/icon/R0FFUWxweV/c7870a40-478f-4b59-8dee-5457659d9508.jpg", "city": "", "name": "Isabelle Dechamps", "speaking_experience": "", "organisation": "be-able", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2579/small/Ui9kbDJUNF/e5a4afce-d774-49ef-a175-a349371e6b0d.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2579/thumbnail/cjNIKzVGU3/52997025-e1a7-47dc-a3cb-64570f4b3b71.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "MADE FOR MY WHEELCHAIR - CO-Designed open source products", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 182, "name": "Seminarraum 1, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T15:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3686, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Blender-Workshop und kleine Pr\u00e4sentation zur ISS-Show f\u00fcrs Planetarium.\u00a0</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Jens leitet den Astroclub im Potsdamer Planetarium und arbeitet seit langem mit Open Source Software.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/photo/ZlFPeDM5d1/edfe0372-0f3c-4e60-822b-404fd7f8e0af.png", "sponsorship_required": "", "id": 2582, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/icon/c0R2S2hUak/b558f1e2-63a8-4693-b741-984fb771b0c0.jpg", "city": "", "name": "Jens K\u00f6hler", "speaking_experience": "", "organisation": "Urania Planetarium - Astroclub", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/small/ZGl5V1dzZm/c810ffb5-8d64-4aef-9bbd-486a572086c5.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/thumbnail/ZnFRaFEvc0/61caaaf0-6d27-4785-9b79-3f77a179787f.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutscht", "title": "Blender-Workshop ", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T13:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>\n\n\n\t\n\t\n\t\n\tP { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }A:link {  }\n\n\n</p><p style=\"\">-10 Laptops/PCs mit\nBlender, am besten Versionen ab 2.76</p><p>\n</p><p style=\"\">-wichtig sind M\u00e4use\nmit Mausrad!</p><p>\n</p><p style=\"\">-Numpad ist gut,\naber nicht so wichtig</p><p>\n\n</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 405, "name": "Zelt vorne, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T13:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3689, "long_abstract": "<p>Wir zeigen euch in einer kleinen Einf\u00fchrung das Open Source 3D Animations Tool Blender. Wir schauen uns in der Einf\u00fchrung die Grundlagen der Modellierung, Animation und zum richtigen Rendern an. In unserem Kinderprojekt \"Astroclub\" modellieren wir die ISS (International Space Station) und animieren sie f\u00fcr die Kuppel des potsdamer Planetarium.</p><p>Kinder und Erwachsene sind gleicherma\u00dfen willkommen.</p><p>\n</p><p style=\"\">\n</p><p>\n</p><p style=\"\">Zu Blender:\nEinf\u00fchrung, Grundlagen, Modellieren, Animieren, Rendern</p><p>\n\n</p>"}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Mit Hilfe von Informationsfreiheitsgesetzen (IFG) wollen wir den Datenschatz in den Beh\u00f6rden \u00f6ffnen. Hierzu gibt es ein Bundes- und zw\u00f6lf Landesgesetze wie sich B\u00fcrger*innen sich Daten die in Beh\u00f6rden und anderen Einrichtungen vorliegen, f\u00fcr sich und die Allgemeinheit nutzen k\u00f6nnen. Wir zeigen euch, wie ihr mit dem Portal <a href=\"http://FragDenStaat.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">FragDenStaat.de</a> an diese Daten kommt und wie man Anfragen nach dem IFG stellt. Mit euch gemeinsam werden wir entsprechende Anfrage stellen.</p>", "speakers": [{"short_biography": "Christopher Bohlens studied economics and political science at the Leuphana University in Germany. He is a volunteer at Open Knowledge Foundation Germany in the Project \u201e<a href=\"http://FragDenStaat.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">FragDenStaat.de</a>\u201c. He is also connected with other NGOs. His areas of interest include: Open Data, Open Government, Freedom of Information Act (FOI), Open Science, Citizen participation and Transparency in Higher Education.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/photo/c0kwazJnOG/dd9377d5-979d-43cf-b7f8-af611eb34b1b.png", "sponsorship_required": "", "id": 2552, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/icon/TC9IVW5oSk/9f3e5dab-cde4-46b5-9bed-6f64052452dc.jpg", "city": "Berlin", "name": "Christopher Bohlens", "speaking_experience": "", "organisation": "FragDenStaat.de - Open Knowledge Foundation Germany", "long_biography": "", "heard_from": "Friend", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/small/NlhmSTVmYj/4b9a0cea-805f-4512-a0a4-42e2cb91ef32.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2552/thumbnail/NDVuKyt0Sz/19d06b96-d888-43b1-9356-9a8229303ead.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "Offene Technik in der Verwaltung? Wir fragen mit dem IFG nach!", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T11:45:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>Bitte nicht so fr\u00fch am Donnerstag, ich muss aus Hamburg anreisen. Ab Mittags ist ok. Danke.</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 183, "name": "Seminarraum 2, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T12:45:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3633, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p></p>Schnell vor Ort aufnehmen, produzieren, mastern und ver\u00f6ffentlichen, das\ngeht wirklich mit einem Tool - Mit der App von Auphonic. Mit der lassen\nsich Pocastaufnahmen in einem Rutsch auch von unterwegs durchproduzieren\nund ver\u00f6ffentlichen, inklusive automatischem Rausch- und Noisefiltering\nmit Inro/Outro und Kapitelmarken und Autover\u00f6ffentlichung auf dem\ngew\u00fcnschten Kanal.\n\nWir probieren das aus!\n\nBitte im Vorfeld die App installieren, geht auch als Webapp,\nund einen pers\u00f6nlichen Account anlegen.\n\n<a href=\"https://auphonic.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://auphonic.com/</a>\n<p></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>I. Wesolowski</p><p>Initiative Offene Wissensnetzwerke / Open Knowledge MeckPomm</p><p>Communitybuilder | Communication Strategist | Open Communication \nEvangelist | Founder Sciencekompass Pod | addicted to Audio, \nDataViz , Patterns, Analytics and Citizen Science </p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/photo/Rit3UlJWUX/311651db-c939-429a-8d8e-02011814a739.png", "sponsorship_required": "", "id": 2401, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/icon/L1dWeFluUn/1ff414a9-9ffc-48ab-8e4e-aa4391109a72.jpg", "city": "", "name": "I. Wessolowski", "speaking_experience": "", "organisation": "Opn Lab ||", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/small/L0x6cXU5N0/83070a5f-dcf7-4908-afaa-a9f84068fed0.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/thumbnail/TklBSFFWQU/2f07c9a2-f69e-4108-a585-e2b892feccb4.jpg"}], "subtitle": "", "language": "German", "title": "Podcasters Magic Tool - Von A wie Aufnahme bis Z wie Zuh\u00f6ren", "track": {"color": "#23949c", "font_color": "#ffffff", "id": 491, "name": "Media"}, "start_time": "2017-05-25T14:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p></p>Bitte im Vorfeld die App installieren, geht auch als Webapp,\nund einen pers\u00f6nlichen Account anlegen.\n\n<a href=\"https://auphonic.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://auphonic.com/</a><p></p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 404, "name": "Cafe/Radiostudio, Haus 2"}, "end_time": "2017-05-25T14:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3694, "long_abstract": "<p></p>Schnell vor Ort aufnehmen, produzieren, mastern und ver\u00f6ffentlichen, das\ngeht wirklich mit einem Tool - Mit der App von Auphonic. Mit der lassen\nsich Pocastaufnahmen in einem Rutsch auch von unterwegs durchproduzieren\nund ver\u00f6ffentlichen, inklusive automatischem Rausch- und Noisefiltering\nmit Inro/Outro und Kapitelmarken und Autover\u00f6ffentlichung auf dem\ngew\u00fcnschten Kanal.\n\nWir probieren das aus!\n\nBitte im Vorfeld die App installieren, geht auch als Webapp,\nund einen pers\u00f6nlichen Account anlegen.\n\n<a href=\"https://auphonic.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://auphonic.com/</a>\n<p></p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p style=\"\">Die Digitalisierung f\u00fchrt weltweit zu\neinem tiefgreifenden gesellschaftlichen Wandel. Es entstehen neue\ndisruptive Gesch\u00e4ftsmodelle, die die herk\u00f6mmlichen Denk- und\nHandlungslogiken diverser Branchen in Frage stellen. Die\nDigitalisierung ver\u00e4ndert die Art und Weise, wie wir k\u00fcnftig\nlernen, miteinander in Kontakt treten, unsere Arbeitsprozesse und den\nAlltag gestalten. \n</p><p style=\"\">\n</p><p>\n\n</p><p style=\"\">Sowohl die Europ\u00e4ische Union als auch\nDeutschland starten neue F\u00f6rderprogramme, um digitalisierte\nWertsch\u00f6pfungsprozesse intensiver zu f\u00f6rdern und die Wettbewerbs-\nund Innovationsf\u00e4higkeit in einem globalen Markt zu sichern. In\ndiesem Vortrag erhalten Sie nicht nur einen \u00dcberblick \u00fcber die\naktuellen F\u00f6rdermittel f\u00fcr innovative digitale Startups, sondern\nauch praxisrelevante Tipps f\u00fcr eine erfolgreiche Antragstellung.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p style=\"\">Andrea\nMargitics ist selbstst\u00e4ndige Beraterin und Business Coach in\nBerlin, freiberufliche Dozentin f\u00fcr Dienstleistungsmanagement sowie\nzertifizierte F\u00f6rdermittelberaterin &amp; -managerin. Sie begleitet\nkreative Gr\u00fcnderInnen und Startups, h\u00e4lt Workshops zur Entwicklung\nskalierbarer, digitaler Gesch\u00e4ftsmodelle und unterst\u00fctzt innovative\nProjekte bei der Antragstellung f\u00fcr F\u00f6rdermittel.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2551/photo/cHpJbUk4RG/27a1e6c2-8dc4-4503-b89b-5cad14b6e345.png", "sponsorship_required": "", "id": 2551, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2551/icon/MTVrWm1udG/2cb582a9-ec13-429a-8ac5-7178093c4f00.jpg", "city": "", "name": "Andrea Margitics", "speaking_experience": "", "organisation": "AM Consulting", "long_biography": "", "heard_from": "2015 habe ich am 1. Open Tech Summit teilgenommen, daher kenne ich das Format und viele Akteure der OpenTech Szene.", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2551/small/Vk1xQmtxSG/e017262b-9ff6-412f-a0c9-6e9571f5409e.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2551/thumbnail/YUJUSXdKNj/d3aa6b29-1a47-45d5-adad-7a83c104bdb2.jpg"}], "subtitle": "", "language": "deutsch", "title": "F\u00f6rderprogramme und F\u00f6rdermittel f\u00fcr innovative digitale Startups. ", "track": {"color": "#f5dc02", "font_color": "#000000", "id": 237, "name": "Business"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 183, "name": "Seminarraum 2, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T15:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3632, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p style=\"font-weight: normal;\">Erfahrungsaustausch in\u00a0 Best und \nWorst Practice und dem Austausch von Ideen, um neue Communitymitglieder auf der 'Gr\u00fcnen Wiese' zu gewinnen. Unterschiedliche Community-Projekte haben h\u00e4ufig \u00e4hnliche \nHerausforderungen zu meistern, um Mitstreiter_innnen,\u00a0 Mitb\u00fcrger_innen\u00a0 \nf\u00fcr ihre Projekte zu finden und zu begeistern.</p><p style=\"font-weight: normal;\">Welche Aktionen und Konzepte sind erfolgreich und welche eher weniger?\u00a0 \nWelche Communityideen und Konzepte aus den diversen Open Communities von\n Wikimedia, \u00fcber openData, CitizenScience, zu FabLab und RepairCafes \noder GitHub-Projekten lassen sich adaptieren, um im urbanen und \nl\u00e4ndlichen Raum besser zu netzwerken. Wo k\u00f6nnten sich Communities \nerg\u00e4nzen, welche Vorraussetzungen braucht es daf\u00fcr ...</p><p style=\"font-weight: normal;\">Bringt eure Ideen, Recherchen, Erkenntnisse mit und mit ein!</p><p>\n\n<b></b></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>I. Wesolowski</p><p>Initiative Offene Wissensnetzwerke / Open Knowledge MeckPomm</p><p>Communitybuilder | Communication Strategist | Open Communication \nEvangelist | Founder Sciencekompass Pod | addicted to Audio, \nDataViz , Patterns, Analytics and Citizen Science </p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/photo/Rit3UlJWUX/311651db-c939-429a-8d8e-02011814a739.png", "sponsorship_required": "", "id": 2401, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/icon/L1dWeFluUn/1ff414a9-9ffc-48ab-8e4e-aa4391109a72.jpg", "city": "", "name": "I. Wessolowski", "speaking_experience": "", "organisation": "Opn Lab ||", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/small/L0x6cXU5N0/83070a5f-dcf7-4908-afaa-a9f84068fed0.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2401/thumbnail/TklBSFFWQU/2f07c9a2-f69e-4108-a585-e2b892feccb4.jpg"}], "subtitle": "", "language": "deutsch und englisch", "title": "Workshop: Realit\u00e4tscheck auf der gr\u00fcnen Wiese : Neue Ideen f\u00fcr das Community-Building f\u00fcr Offenes Wissen und Teilhabe im l\u00e4ndlichen Raum", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T11:00:00+02:00", "level": "Intermediate", "comments": "<p>Track: OpenKnowledge , Community, Fablabs, Makerer, CitizenScience</p><p style=\"font-weight: normal;\">\nDauer: 1 - 1,5 Stunden</p><p style=\"font-weight: normal;\">Type: Barcamp Session, Workshop</p><p style=\"font-weight: normal;\">\nNeeds: Work-Space 5 bis 15, Flipchart, Beamer f\u00fcr\nProjektpr\u00e4sentation</p><p>\n\n</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 181, "name": "Atelier, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T11:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3091, "long_abstract": "<p></p><p style=\"font-weight: normal;\"></p><p style=\"\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">Die barcamp\u00e4hnliche Session dient dem Erfahrungsaustausch in\u00a0 Best und \nWorst Practice und dem Austausch von Ideen, um neue Communitymitglieder auf der 'Gr\u00fcnen Wiese' zu gewinnen. </p><p style=\"\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">\n\n\n</p><p style=\"\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">\n</p><p style=\"\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">\nUnterschiedliche Community-Projekte rund um offenes Wissen, Citizen \nScience und um offene Soft- und Hardwareprojekte haben h\u00e4ufig \u00e4hnliche \nHerausforderungen zu meistern, um Mitstreiter_innnen,\u00a0 Mitb\u00fcrger_innen\u00a0 \nf\u00fcr ihre Projekte zu finden und zu begeistern.</p><p style=\"\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">Welche Aktionen und Konzepte sind erfolgreich und welche eher weniger?\u00a0 \nWelche Communityideen und Konzepte aus den diversen Open Communities von\n Wikimedia, \u00fcber openData, CitizenScience, zu FabLab und RepairCafes \noder GitHub-Projekten lassen sich adaptieren, um im urbanen und \nl\u00e4ndlichen Raum besser zu netzwerken. Wo k\u00f6nnten sich Communities \nerg\u00e4nzen, welche Vorraussetzungen braucht es daf\u00fcr ...</p><p style=\"font-weight: normal;\">Bringt eure Ideen, Recherchen, Erkenntnisse mit und mit ein!</p><p style=\"\">In der Session/Workshop geht es weniger darum, was inhaltlich durch das \nProjekt vermittelt wird, sondern mit welchen Strategien \nKommunikationsstrukturen genutzt werden oder werden k\u00f6nnen, um \nschwierige Rahmenbedingungen zu meistern.</p><p style=\"font-weight: normal;\"></p><p style=\"font-weight: normal;\">Geringe Bev\u00f6lkerungsdichte, mangelhafte Verkehrsanbindungen,\nfehlende digitale Kompetenzen, wenige und undurchsichtige\nInformationskan\u00e4le und Kommunikationspraktiken, kaum verf\u00fcgbarer\n\u00f6ffentlicher Raum, schwierige digitale Anbindungen oder geschlossene\nmediale Netzwerke \u2013 All diese Faktoren erschweren das Ansto\u00dfen von\ngemeinschaftlichen Prozessen, Projekten, das Vernetzen von Einzelnen,\nInteressierten untereinander besonders im l\u00e4ndlichen bzw. kleinst\u00e4dtischen Raum. \n</p><p style=\"font-weight: normal;\"></p><p style=\"font-weight: normal;\"></p><p></p><p>\n</p><p style=\"font-weight: normal;\">\nLasst uns Erfahrungen austauschen und in einer kreativ Session neue L\u00f6sungsans\u00e4tze\nkonzipieren und uns dabei vernetzen.</p><p style=\"font-weight: normal;\">Wikipedia: Erfahrungsaustausch Open Community</p><p style=\"font-weight: normal;\">Blog Beitrag: <a href=\"http://bit.ly/Session_CommunityOpn_OTS17\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://bit.ly/Session_CommunityOpn_OTS17</a></p><p style=\"font-weight: normal;\"></p>"}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Bibberiche sind selbstgemachte, vibrierende Kreaturen, gebaut aus alten \nKabeln und einfachen Elektro-Bauteilen: einem kleinen Motor, einem \nBatteriehalter mit Batterie, einer L\u00fcsterklemme und Kabelbindern. Wie \nviele Beine Dein Bibberich bekommen soll, ob er Fl\u00fcgel hat oder eher wie\n ein kleiner dicker K\u00e4fer aussieht, entscheidest Du. Es gibt absichtlich\n keine Anleitung, Du allein bist der Erfinder Deines Bibberichs! Und \nfalls Du Hilfe brauchst, hilft Dir Dein Sitznachbar oder jemand, der \ngerade in der N\u00e4he ist. Und nat\u00fcrlich nimmst Du Deinen Bibberich nachher\n mit nach Hause, schlie\u00dflich willst Du ihn ja Deinen Freunden zeigen.\n</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p style=\"\">\n\n<span style=\"\">Mathias\nWunderlich ist Lehrer an der Freien Aktiven Gesamtschule W\u00fclfrath.</span></p><p>\n\n</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2581/photo/NDJEeGxvNW/573b1980-4e05-4a5f-b0a4-335af8ed9f44.png", "sponsorship_required": "", "id": 2581, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2581/icon/L2JSdXFJZl/334b7708-b2c2-4749-9f82-a1a2cb53a308.jpg", "city": "", "name": "Mathias Wunderlich", "speaking_experience": "", "organisation": "Makerspace Freie Schule W\u00fclfrath", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2581/small/dDdNcXlNYU/c4075809-7d29-4cd2-9609-7bf4c7b192ff.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2581/thumbnail/S2Nib2ZlcT/14b87ee7-74fa-4db7-b5e7-f74c7e71d302.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Bau Dir einen Bibberich!  - Erfinde Dein eigenes, elektrisch angetriebenes Zitterinsekt ", "track": {"color": "#d14bac", "font_color": "#ffffff", "id": 490, "name": "TecKids"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 403, "name": "Zelt, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T16:45:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3701, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, \ntechnischen und gestalterischen F\u00e4higkeiten einsetzen, um zusammen \ninnovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln. Die Labs \nverstehen sich als regionale Inkubatoren f\u00fcr Bildungsformate, in die \ndigitale Methoden auf neuartige Weise eingebunden werden. In drei \nBundesl\u00e4ndern organisiert das Projekt regelm\u00e4\u00dfige Treffen von \ninterdisziplin\u00e4ren Teams, in denen Materialien und digital gest\u00fctzte \nMethoden erstellt, dokumentiert und verbessert werden. Die Lab-Projekte \nwerden didaktisch und technisch begleitet, sowie bei der Vernetzung mit \nBildungstr\u00e4gern unterst\u00fctzt.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Dr. Markus Neusch\u00e4fer arbeitet seit Januar 2015 als Projektleiter bei \nder OKF DE. Aktuell arbeitet er an dem OER-Projekt edulabs und betreut \ndie Zusammenarbeit mit DARIAH-DE in den Bereichen Digital Humanities und\n Open Science.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2599/photo/YUI4dmZWZj/e5f36edb-a0e4-4648-b365-af2d8d01bc1a.png", "sponsorship_required": "", "id": 2599, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2599/icon/VStZLzlDeW/ee445f72-f3dc-4267-86f1-d987a91df5cd.jpg", "city": "Berlin", "name": "Markus Neusch\u00e4fer", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Knowledge Foundation Deutschland", "long_biography": "<p>Markus engagiert sich f\u00fcr offene Daten in Bildung, \nWissenschaft und Kultur; besonders interessiert ihn die Entwicklung von \nSichtbarkeit mit freien Inhalten. Vor der Open Knowledge Foundation \nDeutschland promovierte er in Germanistik, war an der Uni G\u00f6ttingen \nt\u00e4tig und arbeitete als Business Development Manager im Verlagswesen.</p>", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2599/small/WjVBeWlwU3/ae0f8d2a-43ca-44ef-965c-4444305b0a4d.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2599/thumbnail/UERBeUZzSE/7bb63410-b07c-41aa-aa73-265ae706f4b6.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "edulabs: freie Bildung und making in der Schule", "track": {"color": "#4e8fa3", "font_color": "#ffffff", "id": 493, "name": "Internet und Gesellschaft"}, "start_time": "2017-05-25T11:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "<p>Kann als Lightening Talk laufen</p>", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 183, "name": "Seminarraum 2, Haus 1, Floor 1"}, "end_time": "2017-05-25T11:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3705, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Was passiert zum Thema Open Data in Potsdam? Seit dem Beschluss der Stadtverordneten zur Einf\u00fchrung von Open Data in die Potsdamer Verwaltung hat sich einiges getan. Welche Projekte entstanden sind, welche Prozesse in der Verwaltung angesto\u00dfen wurden, was die n\u00e4chsten Schritte sind, wollen euch Nikola Hartz (Stadtverwaltung) und Martin Koll (OK Lab Potsdam) zeigen. </p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Neben verschiedenen Aufgabenbereichen verantwortet Nikola Hartz die Umsetzung der Potsdamer Open Data Strategie und die Einf\u00fchrung eines Open Data Portals.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/photo/dUxCdk5VMm/3aab67b3-44b9-4cf6-8602-28dc5d80f7ec.png", "sponsorship_required": "", "id": 2610, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/icon/bmc1QWl0WU/67d9266d-6b61-4ef0-9a92-6c7ccbfc5489.jpg", "city": "Potsdam", "name": "Nikola Hartz", "speaking_experience": "", "organisation": "Stadtverwaltung Potsdam", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/small/L2FmNTlDMX/4aa01818-9782-42c7-9c6f-8e3eecc1d2d5.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/thumbnail/bzBYRmQydl/d3aec27e-a417-4eb2-9b41-f5c5d4496ce9.jpg"}, {"short_biography": "<p>Martin Koll, Co-Founder und LabLead vom OK Lab in Potsdam. Aktiv dabei das in Potsdam und Brandenburg die digitale Gesellschaft in Kontakt kommt.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/photo/M21ld3N0VG/a47a4bc4-522b-43f6-b373-237ebc3fb013.png", "sponsorship_required": "", "id": 2601, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/icon/SWJvZ2c5ek/fadcc133-0926-400e-a19a-3d1ec4180ce3.jpg", "city": "Potsdam", "name": "Martin Koll", "speaking_experience": "", "organisation": "OK Lab Potsdam", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/small/K014WG9ucl/acdf1d16-0be0-4259-94cf-7d79b3fb6885.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/thumbnail/VXdReklDTV/74b3f47e-441e-43bb-8719-a6a6399f9b2a.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Open Data in Potsdam", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T16:30:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 181, "name": "Atelier, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T16:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3707, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\">Software has become a cornerstone of scientific research. At least since the advent of the Digital Humanities it has undoubtedly influenced methods of, and provided research objects for, almost every scientific discipline. Software development, therefore, has in turn itself become an essential part of research. The importance of research software and its development for the research process, however, is still not sufficiently mapped to recognition, reward systems, reputation, visibility, availability, job decriptions, trainings, quality standards and academic structures. Research Software Engineers (RSEs) are software developers, coding researchers, innovators, scripting administrators, software project managers, and everyone else, regardless of skill sets, who is involved in software-related work; simply put: \"people who work in research and care about software\". They are all brought together in the RSE community to set a focus on current challenges and develop solutions. In Germany, they are represented by the </span><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\">de-RSE</span><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\"> chapter, a young and continuously growing federal initiative. It provides a forum for all those with an interest in the development of research software and its role in the academic ecosystem, irrespective of their discipline, job description, education and experience.</span></p>", "speakers": [{"short_biography": "I am a Research Software Engineer and currently work in different research projects in Linguistics and Digital Humanities.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2546/photo/WXNzUGNubm/7fa52ed7-e0b5-4b91-ab47-42406027ddaa.png", "sponsorship_required": "", "id": 2546, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2546/icon/UE5vcU5rTH/e5b3f81c-b457-4a6b-a2da-9446969add63.jpg", "city": "Berlin", "name": "Stephan Druskat", "speaking_experience": "", "organisation": "Dept. of German Studies and Linguistics, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2546/small/am9hazljVH/305c6449-5888-4071-bc45-2d449272d7f2.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2546/thumbnail/TWF5YiswQW/2c464723-f2c0-4450-91d8-ebecae503d1c.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English", "title": "Research Software Engineers: The people behind research software", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T14:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T14:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3630, "long_abstract": "<p>The Talk is in Englisch or German possible. / Der Vortrag kann auch in Deutsch gehalten werden.</p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p><span><span style=\"\"></span><span style=\"\">The <b>KDE</b> community has always strongly believed in openness, in free and open source software. Today, we\u2019re taking this mission one step further, by bringing openness to the most important intellectual production of humanity: knowledge itself. And we\u2019re not doing it alone, but with the help of institutions and professors all around the globe.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><span style=\"\"><b>WikiToLearn</b> is an <i>open</i> platform where students, researchers and key people in the academia can create and refine notes and textbooks, tailored precisely to their needs, and giving them the power to customize the teaching beyond what traditional textbooks allow. Our philosophy inherits from the very foundation of how science works. We believe that \u201c<i>Knowledge only grows if shared</i>\u201d and we want learners to \u201c<i>Stand on the shoulder of giants!</i>\u201d</span><span style=\"\"></span></span></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Open Source Enthusiast. Google Summer of Code'16 Student. Google Code-In Mentor'16. Core Developer at WikiToLearn. JS Fanatic.\u00a0</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2302/photo/bzI3TXJlVX/0585d44a-bcea-4354-bbab-d058e919e3be.png", "sponsorship_required": "", "id": 2302, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2302/icon/VGFPUml3aV/72fb8b4f-dc02-434d-8e73-c0f6428d0694.jpg", "city": "Kollam, Kerala", "name": "Srijan Agarwal", "speaking_experience": "<p><span style=\"\">Srijan has spoken at many occasions including FUDCon APAC 2016 Cambodia, Mediawiki Hackathon BITS Pilani 2016, Mediawiki Hackathon Amrita University 2016, WikiToLearn India Conference 2017, WordCamp Kochi 2017 and FOSSASIA Summit 2017 Singapore. \u00a0</span></p>", "organisation": "WikiToLearn", "long_biography": "<p style=\"\"><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\">Srijan is currently pursuing an engineering degree in Computer Science with strong mathematical background. He loves to contribute to projects that will have a worldwide impact.</span></p><p><b style=\"font-weight: normal;\"></b></p><p style=\"\"><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\">He\u2019s an Open Source enthusiast and has contributed to open source projects including KDE, MediaWiki, and WikiToLearn. He was selected for Google Summer of Code 2016 program as a Student Developer under WikiToLearn (KDE) organization. His project was to build an Offline Extension that adds offline support to the WikiEditor used by WikiToLearn, a project sponsored by KDE and MediaWiki Italia.</span></p><p style=\"\"><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\"></span><span style=\"font-weight: 400; text-decoration: none;\">Even after his Google Summer of Code ended, he continued contributing to WikiToLearn, hence was promoted as a Core Developer. He has been continuously speaking about Open Source and WikiToLearn to encourage students around different universities and realize them on \u2018Why is it important to contribute to Open Source?\u2019.</span></p><p><span style=\"\"></span></p><p><span style=\"\">Currently, He\u2019s working as a Product Engineer at Scapic. Scapic is the simplest cloud interface with a deft UI enabling users to curate custom AR/VR experiences hassle free right from their browser.</span></p>", "heard_from": "Website", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2302/small/UU1EQXZLTm/cdffc881-ad35-475b-9faf-dbb8cff46e75.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2302/thumbnail/dmFLN2pmQm/f8f612c6-832f-4d04-b005-40676c859403.jpg"}], "subtitle": "", "language": "English", "title": "Bringing Academia to the Internet era - a Revolution in Knowledge Sharing", "track": {"color": "#f5dc02", "font_color": "#000000", "id": 237, "name": "Business"}, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "Beginner", "comments": "", "slides": null, "state": "draft", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 2955, "long_abstract": "<p><b><span style=\"\">Why is it an innovation?</span><span style=\"\"></span></b><span style=\"\"></span><span style=\"\">WikiToLearn does not offer new knowledge. WikiToLearn offers a new approach to knowledge: it rediscovers and repurposes the attitude, now almost forgotten by mankind, that led our civilization to take the huge steps that have brought us here today, with our endless heritage of knowledge. Without the collaboration and the communication among the people, without the free availability of knowledge, no big discovery would have been possible. This is what we are trying to restore. We are driven by the love for free knowledge, owned by no one and accessible to everyone. </span><span style=\"\"></span><span style=\"\">As volunteers, freely collaborating between us, we want to make this vision possible. Open source gains in this context a profound and significant meaning, merging naturally with our philosophy.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Any content can be modified: this leads to a continuous development of the existing material, to the collaboration and communication among learners.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Everything on WikiToLearn is freely accessible and can be downloaded: in this way, knowledge is made available to everyone.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span><span style=\"\"></span><b><span style=\"\">Why should I contribute?</span><span style=\"\"></span></b><span style=\"\"></span><span style=\"\">It is really important that users contribute to the writing and the improvement of the contents. This is the only way the project can be successful and be able to continue to grow. Your contribution, as small as it could be, is and will always be fundamental.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Finding already existent, well organized and freely accessible material can be really useful. However, always bear in mind that you can find it only because someone decided to contribute to creating it.</span></p><p><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><span style=\"\"><b>Moved/Driven by what?</b> Perhaps by our same vision: the desire to see, at last, a change in the approach to knowledge. Perhaps because so you can really feel useful and part of something great, with the power change the world.</span></p><p><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><span style=\"\"><b>Who can contribute?</b></span><span style=\"\"></span><span style=\"\"> </span><span style=\"\"></span><i><span style=\"\">I\u2019m a university student, I don't have time for this...</span><span style=\"\"></span></i><span style=\"\"></span><span style=\"\">Your contribution is, of course, not solely dedicated to making WikiToLearn bigger: writing and summarising are excellent tools that will help you to prepare for exams, as well as to improve your explanation skills. Moreover, this is often the best way to realise what you did not understand, and in case you make a mistake, someone will correct you.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><i><span style=\"\">But I'm a professor!</span><span style=\"\"></span></i><span style=\"\"></span><span style=\"\">WikiToLearn is an excellent workout for the students, but it is also a really useful tool for the teachers.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Reviewing the notes of your students will help you to be aware of their understanding of each lesson, which gives you valuable feedback on the effectiveness of your teaching. You can then customise your classes in order to optimise the educational path.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">The students will consolidate their knowledge by writing their notes in a more organised way and, thanks to your thorough checking and improving, they will be able to create evolving, evolving, exhaustive, proofread and beautifully formatted textbooks.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><i><span style=\"\">I\u2019m a coder!</span><span style=\"\"></span></i><span style=\"\"></span><span style=\"\">Do you want to help WikiToLearn \"under the hood\"? This is the right page for you to get started! First of all, you do not need to be a super expert in Computer Science: there are plenty of things to do at all skill levels. You can also count on the help of our developers to help get you on track to contribute immediately! WikiToLearn is a project based on MediaWiki, so we always need developers to fix bugs and develop new innovative programs. If you\u2019re interested in contributing to open source software, WikiToLearn can be a great place.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><i><span style=\"\">I\u2019m a translator!</span><span style=\"\"></span></i><span style=\"\"> </span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Are you fluent in (at least) two languages? WikiToLearn needs you!</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Translating on WikiToLearn is an opportunity to practice your translation skills, at the same time you will learn about new things, and you will contribute to the growth of knowledge in the world . The content does not need to be written from scratch, the translation into several languages is as important as the content itself, to guarantee its accessibility to everyone.</span><span style=\"\"></span><span style=\"\">Who \"makes\" WikiToLearn?</span><span style=\"\"></span><span style=\"\"></span><span style=\"\">The project is promoted and coordinated by a community of people, often experts in their own field, who write, review and organise the content. WikiToLearn is a KDE project sponsored by Wikimedia.</span></p>"}, {"session_type": {"length": "00:25", "id": 136, "name": "Vortrag"}, "short_abstract": "<p>Es gibt spannende OK Labs in deiner N\u00e4he! Lerne sie kennen oder gr\u00fcnde ein eigenenes. Was man in solchen - Open Knowledge Laboren - machen kann, welche Unterst\u00fctzung man bekommt und welche Chancen das Deutschlandweite Netzwerk der OK Labs bietet, zeigen wir euch in diesem Talk.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>                </p><p>Thomas ist leidenschaftlicher Open Data Fan und \nerstellt seit Jahren Apps und Webseiten mit offenen Daten. Als Lab Lead \norganisiert er die w\u00f6chentlichen Treffen von Code for Germany in Berlin \nmit, das Civic Tech Treffen f\u00fcr die Daten-Community.</p><p></p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2538/photo/U1RPbWZSWW/86cedb85-4a1d-46b8-b581-9b9af68f6b6a.png", "sponsorship_required": "", "id": 2538, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2538/icon/YS9BVEVTMD/33c70fbc-d8f0-4d42-ab21-e8967b1a5555.jpg", "city": "", "name": "Thomas Tursics", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Data", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2538/small/LzgrcWJ4WE/2a5768f8-1529-4a67-a3e3-ce78585bf61c.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2538/thumbnail/dkNpTkcxc0/b673d9f9-680f-488a-bbcd-7d9294c1bb3e.jpg"}, {"short_biography": "<p>Eileen Wagner arbeitet in verschiedenen Projekten f\u00fcr die Open Knowledge Foundation Deutschland. </p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/photo/TGZxWUlPaD/b38203b3-e14c-49ba-ac1c-ecf4378f23bb.png", "sponsorship_required": "", "id": 2611, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/icon/dEtqOEQvSV/5f28a69d-2392-47be-82f0-72afd3c6ff60.jpg", "city": "Berlin", "name": "Eileen Wagner", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Knowledge Foundation Deutschland", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/small/R3VGZ2dscU/2354ede6-e3d4-4798-9cab-0afb90d7b012.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/thumbnail/OWE2c1Fzak/83e4d5d9-164c-4f75-a37e-c139d2baa105.jpg"}, {"short_biography": "<p>Martin Koll, Co-Founder und LabLead vom OK Lab in Potsdam. Aktiv dabei das in Potsdam und Brandenburg die digitale Gesellschaft in Kontakt kommt.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/photo/M21ld3N0VG/a47a4bc4-522b-43f6-b373-237ebc3fb013.png", "sponsorship_required": "", "id": 2601, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/icon/SWJvZ2c5ek/fadcc133-0926-400e-a19a-3d1ec4180ce3.jpg", "city": "Potsdam", "name": "Martin Koll", "speaking_experience": "", "organisation": "OK Lab Potsdam", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/small/K014WG9ucl/acdf1d16-0be0-4259-94cf-7d79b3fb6885.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2601/thumbnail/VXdReklDTV/74b3f47e-441e-43bb-8719-a6a6399f9b2a.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Vom OK Lab zum Prototypefund", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T17:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 181, "name": "Atelier, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T17:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3709, "long_abstract": "<p>In ganz Deutschland sind in den letzten Jahren OK Labs gegr\u00fcndet worden, in ganz Deutschland? Nein es gibt noch wei\u00dfe Flecken. Vielleicht wohnt ihr selbst in so einem Fleck oder kennt Leute dort. In einem kurzen \u00dcberblick erz\u00e4hlen wir euch die Geschichte der OK Labs aus dem Projekt <a href=\"http://codefor.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">codefor.de</a> der Open Knowledge Foundation. Wie ihr selbst OK Labs findet oder selbst eins gr\u00fcndet zeigen wir euch am Beispiel Potsdam. </p><p>Doch was kommt dann wenn ihr im Keller spannende Projekte angefangen habt und sie mit etwas mehr Zeit ordentlich machen wollt? Daf\u00fcr gibt es den Prototypefund. Wie ihr euch dort bewerben k\u00f6nnt erfahrt ihr auch!</p>"}, {"session_type": {"length": "01:55", "id": 138, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Radio machen in Potsdam mit Frrapo</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Projekthaus Mediatrike</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2578/photo/OXFSMWIxMz/5bb8817d-078e-4df9-81ad-cac4ab7a812c.png", "sponsorship_required": "", "id": 2578, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2578/icon/NWNKRHFPVW/43a6d578-87fe-412f-8fd5-e0d196eb56f0.jpg", "city": "", "name": "Erich Benesch", "speaking_experience": "", "organisation": "Projekthaus Mediatrike", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2578/small/ZG9zdTVQN1/3fc5d2bc-7ddd-4229-ba4a-275b9dc505c0.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2578/thumbnail/NEx5LzRJdl/d0c04c75-eaed-4f49-a5c2-bba3e08a9099.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Radio machen in Potsdam mit Frrapo", "track": {"color": "#23949c", "font_color": "#ffffff", "id": 491, "name": "Media"}, "start_time": "2017-05-25T15:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 404, "name": "Cafe/Radiostudio, Haus 2"}, "end_time": "2017-05-25T16:55:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3710, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Blender-Workshop und kleine Pr\u00e4sentation zur ISS-Show f\u00fcrs Planetarium</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Jens leitet den Astroclub im Potsdamer Planetarium und arbeitet seit langem mit Open Source Software.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/photo/ZlFPeDM5d1/edfe0372-0f3c-4e60-822b-404fd7f8e0af.png", "sponsorship_required": "", "id": 2582, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/icon/c0R2S2hUak/b558f1e2-63a8-4693-b741-984fb771b0c0.jpg", "city": "", "name": "Jens K\u00f6hler", "speaking_experience": "", "organisation": "Urania Planetarium - Astroclub", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/small/ZGl5V1dzZm/c810ffb5-8d64-4aef-9bbd-486a572086c5.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2582/thumbnail/ZnFRaFEvc0/61caaaf0-6d27-4785-9b79-3f77a179787f.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Deutsch", "title": "Blender-Workshop ", "track": {"color": "#e31414", "font_color": "#ffffff", "id": 241, "name": "Open Source Design"}, "start_time": "2017-05-25T15:30:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 405, "name": "Zelt vorne, Haus 1"}, "end_time": "2017-05-25T16:25:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3711, "long_abstract": ""}, {"session_type": null, "short_abstract": "kurze Vorstellung OK Labs und Prototypefund<p></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Eileen Wagner arbeitet in verschiedenen Projekten f\u00fcr die Open Knowledge Foundation Deutschland. </p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/photo/TGZxWUlPaD/b38203b3-e14c-49ba-ac1c-ecf4378f23bb.png", "sponsorship_required": "", "id": 2611, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/icon/dEtqOEQvSV/5f28a69d-2392-47be-82f0-72afd3c6ff60.jpg", "city": "Berlin", "name": "Eileen Wagner", "speaking_experience": "", "organisation": "Open Knowledge Foundation Deutschland", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/small/R3VGZ2dscU/2354ede6-e3d4-4798-9cab-0afb90d7b012.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2611/thumbnail/OWE2c1Fzak/83e4d5d9-164c-4f75-a37e-c139d2baa105.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Prototypesession", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "<p>nur um den Speaker zu erzeugen</p>", "slides": null, "state": "rejected", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3717, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "01:55", "id": 138, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Gute Zusammenarbeit</p><p></p><p></p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Neben verschiedenen Aufgabenbereichen verantwortet Nikola Hartz die Umsetzung der Potsdamer Open Data Strategie und die Einf\u00fchrung eines Open Data Portals.</p>", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/photo/dUxCdk5VMm/3aab67b3-44b9-4cf6-8602-28dc5d80f7ec.png", "sponsorship_required": "", "id": 2610, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/icon/bmc1QWl0WU/67d9266d-6b61-4ef0-9a92-6c7ccbfc5489.jpg", "city": "Potsdam", "name": "Nikola Hartz", "speaking_experience": "", "organisation": "Stadtverwaltung Potsdam", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/small/L2FmNTlDMX/4aa01818-9782-42c7-9c6f-8e3eecc1d2d5.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2610/thumbnail/bzBYRmQydl/d3aec27e-a417-4eb2-9b41-f5c5d4496ce9.jpg"}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Open Data Potsdam", "track": {"color": "#7a6767", "font_color": "#ffffff", "id": 492, "name": "Open Knowledge/Open Data"}, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": null, "state": "rejected", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3716, "long_abstract": ""}, {"session_type": null, "short_abstract": "<p>Das gemeinnu\u0308tzige Unternehmen Junge Tu\u0308ftler hat es sich zur Aufgabe gemacht, Kindern einen \nspielerischen und\u00a0praxisbezogenen Zugang zu Elektronik und \nProgrammierung zu geben, um ihnen einen <i>begreifbaren</i> Zugang zu \neiner digitalisierten Welt zu er\u00f6ffnen und ihnen die Fertigkeiten an die\n Hand zu geben, ihre Zukunft aktiv mitgestalten zu k\u00f6nnen. Wir wollen uns kurz vorstellen und mit euch vernetzen.</p>", "speakers": [{"short_biography": "<p>Julia Kleeberger (Dr.) hat nach einer achtja\u0308hrigen Karriere in der \nindustriellen\u00a0Forschung, das gemeinnu\u0308tzige Unternehmen Junge \nTu\u0308ftler\u00a0gegru\u0308ndet\u00a0(<a href=\"http://www.junge-tueftler.de\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">www.junge-tueftler.de</a>).\n Das Unternehmen hat es sich zur Aufgabe gemacht, Kindern einen \nspielerischen und\u00a0praxisbezogenen Zugang zu Elektronik und \nProgrammierung zu geben, um ihnen einen <i>begreifbaren</i> Zugang zu \neiner digitalisierten Welt zu er\u00f6ffnen und ihnen die Fertigkeiten an die\n Hand zu geben, ihre Zukunft aktiv mitgestalten zu k\u00f6nnen. Neben den \nAngeboten fu\u0308r Kinder im Schul- und\u00a0Freizeitbereich\u00a0engagiert sie sich \nmit ihrem Unternehmen auch in der Ausbildung von\u00a0Lehrern und \nMultiplikatoren, um den Junge Tu\u0308ftler-Ansatz zu verbreiten und\u00a0eine \nmo\u0308glichst gro\u00dfe Anzahl von Kindern zu erreichen.</p>", "photo": "", "sponsorship_required": "", "id": 2612, "icon": "", "city": "", "name": "Julia Kleeberger", "speaking_experience": "", "organisation": "Junge T\u00fcftler", "long_biography": "", "heard_from": "", "small": "", "thumbnail": ""}], "subtitle": "", "language": "", "title": "Von Jungen T\u00fcftlern und kleinen Controllern", "track": {"color": "#d14bac", "font_color": "#ffffff", "id": 490, "name": "TecKids"}, "start_time": "2017-05-25T09:00:00+02:00", "level": "", "comments": "<p>Lightening von Mario - im FabLab Track</p>", "slides": null, "state": "pending", "microlocation": null, "end_time": "2017-05-25T10:00:00+02:00", "video": null, "audio": null, "signup_url": null, "id": 3718, "long_abstract": ""}, {"session_type": {"length": "00:55", "id": 137, "name": "Workshop"}, "short_abstract": "<p>Wir machen aus einem schmutziges Thema ein cooles Projekt mit #opendata. Wir messen #Feinstaub selber.</p><p>Als Erg\u00e4nzung zu den offiziellen Messwerte oder St\u00e4dte und Kommunen wollen wir alle B\u00fcrger und Menschen sensibilisieren, den gef\u00e4hrlichen Feinstaub zu erkennen und selber zu messen.</p>", "speakers": [{"short_biography": "Feinstaub selber messen.", "photo": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/photo/QmxWbnJkWk/d9027ef7-3ea7-410e-9228-dca405e30a5f.png", "sponsorship_required": "", "id": 2399, "icon": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/icon/SnJHdGxsaV/4a30057f-c699-4409-80bd-5dd098494fda.jpg", "city": "", "name": "Frank Riedel", "speaking_experience": "", "organisation": "", "long_biography": "", "heard_from": "None", "small": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/small/b1VUeUw5Nl/82e7d6a0-b167-4327-af4e-cee8b6c61fb6.jpg", "thumbnail": "https://storage.googleapis.com/eventyay.com/events/69/speakers/2399/thumbnail/ei9MZU1hNW/14d3a66b-75f7-4709-8262-b0db5f9fc844.jpg"}], "subtitle": "", "language": "Germany", "title": "Feinstaub selber messen", "track": {"color": "#0047ff", "font_color": "#ffffff", "id": 240, "name": "Science"}, "start_time": "2017-05-25T16:00:00+02:00", "level": "", "comments": "", "slides": "", "state": "accepted", "microlocation": {"id": 402, "name": "Fablab, Haus 5"}, "end_time": "2017-05-25T17:45:00+02:00", "video": "", "audio": "", "signup_url": null, "id": 3299, "long_abstract": "<p>Das OK Lab Stuttgart ist Teil des Programms Code for Germany der Open Knowledge Foundation Germany. Ziel des Programms ist es, Entwicklungen im Bereich Transparenz, Open Data und Citizen Science zu f\u00f6rdern.</p><p>Die regionale Gruppe in Stuttgart hat sich zur Aufgabe gemacht, das\u00a0<span style=\"font-weight: 700;\">Thema Feinstaub mit offenen Daten\u00a0</span>zu beleuchten. Wir haben ein Messger\u00e4t entwickelt, gebaut, und wollen die Bev\u00f6lkerung zum Mitmachen animieren. Jeder kann mitmachen,\u00a0<span style=\"font-weight: 700;\">jeder kann das Messger\u00e4t selber bauen</span>. Unsere Anleitung ist \u00f6ffentlich und wir unterst\u00fctzen bei regelm\u00e4\u00dfigen Treffen jeden Interessierten. Mehr Informationen unter\u00a0<a href=\"http://luftdaten.info\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info</a>. Die bisherigen Daten sind in einer Karte \u00f6ffentlich und in Echtzeit sichbar und jeder kann dort den Feinstaubwert sehen</p><p>Wir sind noch nicht am Ziel und machen weiter. Ihr solltet den Bausatz und die Teile daf\u00fcr selber bestellen und wir basteln dann.</p><p><a href=\"http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/</a>\u00a0(Bestellliste und Bauanleitung)</p><p>Eure Daten kommen dann auch in die Karte, so wird das Netz dichter und Deutschland hat viele Daten und\u00a0Sensoren. Der\u00a0Wert wird in Echtzeit angezeigt und jeder kann selber verfolgen und nachschauen. Macht mit #opendata #feinstaub @codeforS</p><p><a href=\"http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/</a>\u00a0(Bestellliste und Bastelanleitung)</p><p>Hauptseite:\u00a0<a href=\"http://luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://luftdaten.info/</a></p><p>Karte Deutschland:\u00a0<a href=\"http://deutschland.maps.luftdaten.info/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://deutschland.maps.luftdaten.info/</a></p>"}]
